<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pengembangan Diri on wdputro notes</title>
    <link>https://wdputro.github.io/tags/pengembangan-diri/</link>
    <description>Recent content in Pengembangan Diri on wdputro notes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Sep 2015 14:23:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://wdputro.github.io/tags/pengembangan-diri/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Melawan Penjara Diri</title>
      <link>https://wdputro.github.io/blog/2015-09-17-melawan-penjara-diri/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2015 14:23:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://wdputro.github.io/blog/2015-09-17-melawan-penjara-diri/</guid>
      <description>Manusia memiliki musuh abadi, dirinya sendiri. Perlawanannya terasa ketika kita beranjak maju, maka ia akan menarik surut. Membisikkan kepercayaan semu bahwa usaha hanya membuahkan luka.&#xA;Di negeri asing ini, musuh tersebut menjadi begitu jelas bagiku. Diam-diam, ia membuat penjara. Jerujinya tersusun dari pikiran-pikiran pesimisme pribadi. Atapnya terbuat dari cerita-cerita lirih karya gagal pengelana lalu.&#xA;Maka sudah jelaslah misiku disini, meninggalkan penjara diriku. Menulis ulang pikiran menjadi impian. Merubah diam menjadi peluh.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Salah Kerja bukanlah Jawaban</title>
      <link>https://wdputro.github.io/blog/2013-10-28-salah-kerja-bukanlah-jawaban/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2013 19:30:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://wdputro.github.io/blog/2013-10-28-salah-kerja-bukanlah-jawaban/</guid>
      <description>“Wid, aku merasa tidak nyaman dengan pekerjaanku saat ini. Apa lebih baik aku mengundurkan diri saja ya?”&#xA;Pertanyaan itu diajukan seorang kawan; dan seorang lagi, dan lagi. Izinkan saya berargumen, jangan mengambil keputusan berdasarkan pada emosi. Lagi pula, jarang sekali serta-merta resign begitu saja merupakan solusi terbaik.&#xA;Ada 4 (empat) tips yang bisa kita pakai untuk menghadapi keadaan seperti ini.&#xA;Terima Keadaan&#xA;Hal pertama yang harus dilakukan adalah tarik napas dalam dan bawa diri kita menuju ke keadaan saat ini.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
