<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>renungan on wdputro notes</title>
    <link>https://wdputro.github.io/tags/renungan/</link>
    <description>Recent content in renungan on wdputro notes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Mar 2017 09:44:10 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wdputro.github.io/tags/renungan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ketika Semua Ribut</title>
      <link>https://wdputro.github.io/blog/2017-03-04-ketika-semua-ribut/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2017 09:44:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdputro.github.io/blog/2017-03-04-ketika-semua-ribut/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Anakku tersayang,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Akhir-akhir ini dunia sedang ribut. Arusnya membelit setiap orang yang tak berhati-hati, termasuk ayah. Wejangan ini ayah tuliskan, karena lima atau sepuluh tahun lagi, belitan itu akan semakin kuat. Dan ayah sangat berharap kamu bisa menghadapinya jauh lebih baik dari ayah saat ini.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selalu ingatlah mantra-mantra ini:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melawan Penjara Diri</title>
      <link>https://wdputro.github.io/blog/2015-09-17-melawan-penjara-diri/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2015 14:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdputro.github.io/blog/2015-09-17-melawan-penjara-diri/</guid>
      <description>Manusia memiliki musuh abadi, dirinya sendiri. Perlawanannya terasa ketika kita beranjak maju, maka ia akan menarik surut. Membisikkan kepercayaan semu bahwa usaha hanya membuahkan luka.
Di negeri asing ini, musuh tersebut menjadi begitu jelas bagiku. Diam-diam, ia membuat penjara. Jerujinya tersusun dari pikiran-pikiran pesimisme pribadi. Atapnya terbuat dari cerita-cerita lirih karya gagal pengelana lalu.
Maka sudah jelaslah misiku disini, meninggalkan penjara diriku. Menulis ulang pikiran menjadi impian. Merubah diam menjadi peluh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salah Kerja bukanlah Jawaban</title>
      <link>https://wdputro.github.io/blog/2013-10-28-salah-kerja-bukanlah-jawaban/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2013 19:30:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdputro.github.io/blog/2013-10-28-salah-kerja-bukanlah-jawaban/</guid>
      <description>“Wid, aku merasa tidak nyaman dengan pekerjaanku saat ini. Apa lebih baik aku mengundurkan diri saja ya?” Pertanyaan itu diajukan seorang kawan; dan seorang lagi, dan lagi. Izinkan saya berargumen, jangan mengambil keputusan berdasarkan pada emosi. Lagi pula, jarang sekali serta-merta resign begitu saja merupakan solusi terbaik.
Ada 4 (empat) tips yang bisa kita pakai untuk menghadapi keadaan seperti ini.
  Terima KeadaanHal pertama yang harus dilakukan adalah tarik napas dalam dan bawa diri kita menuju ke keadaan saat ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sejenak</title>
      <link>https://wdputro.github.io/blog/2013-01-28-sejenak/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2013 15:29:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdputro.github.io/blog/2013-01-28-sejenak/</guid>
      <description>Terasa atau tidak, tuntutan kehidupan dan penghidupanlah yang membuat roda aktivitas berputar.
Cepat dan semakin cepat.
Kalendar meja tahun baru pun satu per satu mulai dipenuhi janji temu, rapat kerja, kontrol kualitas ataupun sekedar business lunch. Setelah melakukan retreat akhir tahun, kesibukan produktif yang menanti membuat hari begitu hidup, begitu menjanjikan.
Hingga tersadar, kalendar terlanjur penuh warna dan coretan. Hidup tidak lagi berbilang hari, tetapi jam. Terkadang menit. Sambung-menyambung berakhir pada kehabisan napas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mendekati Nol</title>
      <link>https://wdputro.github.io/blog/2013-01-14-mendekati-nol/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2013 08:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdputro.github.io/blog/2013-01-14-mendekati-nol/</guid>
      <description>2013. Kabar gembira saling menyahut.
Kawan diwisuda, sahabat mendapat promosi, rekan berbisnis cemerlang, kerabat menikah. Berada diantara mereka membuat saya bangga; Ucapan kagum, doa dan pujian mengalir didapat. Sungguh, sukses dan bahagia begitu dekat selama semangat optimisme untuk maju ada.
 Sedemikian kecil sehingga mendekati nol&amp;hellip;
 Omong-omong tentang pujian, bagi sebagian, itulah motif melakukan pekerjaan—untuk mendapat pengakuan dari orang lain. Saya pun pernah, dan senang, mendapat pujian. Sialnya, pujian itu cenderung membuat ketagihan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>