<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Anecdote on wdputro notes</title>
    <link>https://wdputro.github.io/tags/anecdote/</link>
    <description>Recent content in Anecdote on wdputro notes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 21 May 2015 14:22:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://wdputro.github.io/tags/anecdote/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>a Fatherhood lesson from Public Playground</title>
      <link>https://wdputro.github.io/blog/2015-05-21-a-fatherhood-lesson-from-public-playground/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2015 14:22:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://wdputro.github.io/blog/2015-05-21-a-fatherhood-lesson-from-public-playground/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;I learned the hard way of being a Dad, not in a street fight, but in a Playground.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pahit, tapi Legit</title>
      <link>https://wdputro.github.io/blog/2014-06-15-pahit-tapi-legit/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jun 2014 09:43:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://wdputro.github.io/blog/2014-06-15-pahit-tapi-legit/</guid>
      <description>Long Distance Relationship. Sulit? Memang. Perbedaan zona waktu yang ekstrem; merasa sendiri; dan semua miskomunikasi serta adu argumen itu.&#xA;Pengalaman pertama saya terjadi hampir tiga tahun lalu. Selama enam bulan kami terpisah benua—20 jam perjalanan. Segera setelah muncul kesempatan, kami putuskan untuk menikah hhe. LDR tidaklah menyenangkan. Tapi kami sepakat hal itu menguatkan hubungan kami.&#xA;Kali ini semua terulang, telah tiga bulan berjalan kami terpisah dengan jarak yang lebih jauh lagi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Anti Hati-hati</title>
      <link>https://wdputro.github.io/blog/2014-04-06-anti-hati-hati/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2014 13:09:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://wdputro.github.io/blog/2014-04-06-anti-hati-hati/</guid>
      <description>Traveller’s Luck. Sebuah ungkapan dalam bahasa inggris yang disematkan pada kejadian unik dan tak terduga yang dialami seorang pelancong dan memudahkan perjalanannya. Umpamanya, seorang baik yang muncul begitu saja dan menunjukkan jalan ketika tersesat hingga kenalan baru yang ternyata satu tujuan dan mempersilakan menumpang.&#xA;Kamis dini hari lalu dalam perjalanan pulang dari bandara saya mengalami Traveller’s Luck dalam bentuk yang lain, sebuah pelajaran berharga.Saat itu lewat tengah malam dan pilihan moda transportasi menuju Bandung tidak tersisa banyak.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cerita dan Cita di balik Hobi</title>
      <link>https://wdputro.github.io/blog/2013-11-21-cerita-dan-cita-di-balik-hobi/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2013 17:15:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://wdputro.github.io/blog/2013-11-21-cerita-dan-cita-di-balik-hobi/</guid>
      <description>“What we do during our working hours determines what we have; what we do in our leisure hours determines what we are. &amp;ndash;George Eastman&#xA;Minggu-minggu ini saya banyak memeriksa surat lamaran kerja. Memang, saya baru memasang iklan lowongan di beberapa pilihan kanal&amp;ndash;digital maupun cetak.&#xA;Semua wajar-wajar saja. Data diri, riwayat pendidikan, hingga pengalaman kerja tersedia. Hanya satu hal yang menarik, tidak semua mencantumkan kegemaran atau hobi. Dan ini cukup menggelitik.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ambil bayam dari muka bumi, jadilah Salad!</title>
      <link>https://wdputro.github.io/blog/2012-02-24-ambil-bayam-dari-muka-bumi-jadilah-salad/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2012 14:10:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://wdputro.github.io/blog/2012-02-24-ambil-bayam-dari-muka-bumi-jadilah-salad/</guid>
      <description>“You are what you eat”&#xA;Demam barang impor..&#xA;Begitu bangga dengan merek luar negeri. Membeli demi sekedar gengsi. Sayangnya, tidak berbeda dalam hal makanan.&#xA;Pernah memiliki teman yang tidak bisa tidak memamerkan makanan asing yang dibelikan orang tuanya saat sekolah dulu? Padahal cuma pasta.&#xA;Pernah memiliki teman yang senang sekali mengunyah selada dengan mayonaise? Padahal cuma salad.&#xA;Sejarah makanan tersebut di Indonesia sama dengan kata salad di KBBI: tidak ada.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Easter Jam</title>
      <link>https://wdputro.github.io/blog/2011-04-22-easter-jam/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2011 17:23:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://wdputro.github.io/blog/2011-04-22-easter-jam/</guid>
      <description>Jakarta April 21, 2011; 09.58 p.m&#xA;Hi there, tomorrow is Easter Day and although I’m not celebrating it, I can feel the cheerful atmosphere here at Jakarta. My friends dress fabulous to go to church. Everyone smiles.&#xA;Trust me; with maximum level of innocence face, I have to say that this night should be a happy ending.&#xA;It turns out to be wrong!&#xA;Simple, add three straight holidays at the weekend with the secret recipe: hundreds, probably thousands, of impatience motor and car drivers trying to rush every time the policeman look at the other side of the street; and what do you get?</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
